<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Franziska Menti</title><link>/de/</link><description>Recent content on Franziska Menti</description><generator>Hugo</generator><language>de-DE</language><atom:link href="/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Autism</title><link>/de/autism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/de/autism/</guid><description>&lt;p>Sorry, I am still working on getting the content here ready.&lt;/p>
&lt;p>I am autistic.&lt;/p>
&lt;p>What is Autism?&lt;/p>
&lt;p>As described by &lt;a href="https://reframingautism.org.au/about-autism/">https://reframingautism.org.au/about-autism/&lt;/a>:
&amp;ldquo;At Reframing Autism, we think of Autism as a brain difference that is basic and fundamental to who we are. This means that Autism is an important part of who we are and the way we are in the world.&lt;/p>
&lt;p>Autistic people develop differently to non-autistic people. Autistic people think, move, interact, sense and process differently to what people might expect. We also have more qualities and characteristics in common with other Autistic people than with non-autistic people. Each person is different, but Autistic people will be different to non-autistic people in the way we:&lt;/p></description></item><item><title>Hobbies</title><link>/de/hobbies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/de/hobbies/</guid><description>&lt;h1 id="meine-hobbies">Meine Hobbies&lt;/h1>
&lt;p>Ich liebe es, Tiere zu trainieren (besonders meine Katze und meinen Hund), Fantasy- oder Scify-Bücher zu lesen (besonders die von Brandon Sanderson und Michael Sullivan) und Spiele zu spielen (D&amp;amp;D / Pathfinder, Tabletop-Spiele, Computerspiele,&amp;hellip;).&lt;/p>
&lt;p>Bei meinen täglichen Katzenspaziergängen werde ich oft gefragt, wie man einer Katze beibringt, an der Leine zu gehen oder warum ich das überhaupt mache. Diese und viele weitere Fragen beantworte ich im nächsten Abschnitt.&lt;/p></description></item><item><title>Publikationen</title><link>/de/publications/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/de/publications/</guid><description>&lt;h1 id="wissenschaft">Wissenschaft&lt;/h1>
&lt;ul>
&lt;li>Menti F. et al: The LIFE Target Star Database LIFETD, TAP-publiziertes Tabellen Set, doi:&lt;a href="https://dc.zah.uni-heidelberg.de/voidoi/q/lp/custom/10.21938/ke_e6lzO_jjX_vzvVIcwZA">10.21938/ke_e6lzO_jjX_vzvVIcwZA&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="arbeit">Arbeit&lt;/h1>
&lt;p>Nachdem ich meinen Master an der ETH Zürich abgeschlossen habe, bin ich nun bei &lt;a href="https://workaut.ch/">Workaut&lt;/a> angestellt, das ein Programm zur Integration von Autisten am Arbeitsplatz anbietet. Im Artikel des ETH-Community-Magazins können Sie mehr darüber lesen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Anna Maltsev, &lt;a href="https://ethz.ch/content/dam/ethz/associates/services/News/life/ausgaben/deutsch/ETH-Life-Oktober-DE_ACC.pdf">&amp;ldquo;Im Rausch der Sinne&amp;rdquo;&lt;/a>, life, Oktober 2022, Seite 10.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ich habe auch schon Weiterbildungen zum Thema Arbeit und Autismus gegeben.&lt;/p></description></item></channel></rss>